% arara: lualatex
% arara: lualatex
% arara: clean: { extensions: [ aux, log, synctex.gz ] }
\documentclass[12pt]{article}
\usepackage[ngerman]{babel}

\usepackage[a4paper,landscape,margin=0cm]{geometry}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{ninecolors}

\usepackage{tikz}
\usetikzlibrary{calc,shadows.blur}

\usepackage{fontspec}

% ------------------------------------------------------------------------------
% Anpassungen durch den Benutzer (Präferenzen und Setup)
% ------------------------------------------------------------------------------

% Hintergrund- und Vordergrundfarbe, notwendig
\definecolor{cdbg}{HTML}{ffffff}
\definecolor{cdfg}{HTML}{123456}
% Farben pro Fach (hier beispielhaft, nicht zwingend)
\colorlet{ma}{blue9}
\colorlet{if}{purple9}

% Hauptschriftart. Für Designkonsistenz sollten mindestens Tabellenzahlen
% unterstützt werden (Numbers=Tabular, Ziffern sind alle gleich breit)
% optional: OldStyle
\setmainfont{Fira Sans}[Numbers={Tabular}]

% Abstand des Stundenplanes von den Blatträndern
\newdimen\tikzmargin
\tikzmargin=10pt

% Die Stundenzeiten (Format: Anfang/Ende, Anfang/Ende, …).
\newcommand*\stundenzeiten{07:50/08:35, 08:40/9:25, 9:45/10:30, 10:35/11:20, 11:35/12:20, 12:25/13:10, 13:25/14:10, 14:15/15:00}

% ------------------------------------------------------------------------------
% Hintergrundcode (keine Anpassungen durch den Benutzer notwendig)
% ------------------------------------------------------------------------------

\ExplSyntaxOn
\let\stringcases\str_case:nnF
\edef\anzahlstunden{\clist_count:N \stundenzeiten}
\ExplSyntaxOff

\NewDocumentEnvironment{stundenplan}{m}{%
  \clearpage
  \begin{tikzpicture}[
    overlay, remember picture,shift={(current page.south west)},
    tag/.style={inner xsep=0pt, draw=cdbg, fill=cdfg, text=cdbg, align=center,anchor=north west,
      font=\Large},
    zeile/.style={inner xsep=0pt, align=center, minimum height=\lineheight, anchor=north west}, % draw=cdbg
    punkt/.style={label={[left, circle, fill=cdfg, inner sep=3pt, yshift=-6pt, xshift=-2pt]north west:{}}},
    eintrag/.style={text width=\eintragwidth, align=center, minimum height=\eintragheight, anchor=center, draw=cdfg, fill=cdbg, text=cdfg, blur shadow={shadow blur steps=5, shadow blur radius=1pt, shadow xshift=2pt}, xshift=-1pt, yshift=2pt},
    halblinks/.style={align=left, text width=\halbeintragwidth, anchor=east, xshift=-.018*\xcolwidth},
    halbrechts/.style={align=left, text width=\halbeintragwidth, anchor=west, xshift=.018*\xcolwidth},
    doppelt/.style={minimum height=\doppeleintragheight},
    ganztag/.style={minimum height=\ganztageintragheight},
    mathe/.style={fill=blue9},
    info/.style={fill=purple9},
    woche/.style={label={[below left, text=cdfg!80!cdbg]north east:##1}},
    ]

    \pgfmathsetmacro\timewidth{2cm}
    \pgfmathsetmacro\xcolwidth{(\paperwidth-2\tikzmargin-\timewidth)/5}

    \fill[cdbg] (current page.north west) rectangle (current page.south east);
    \node[anchor=north west,text=cdfg,scale=2.75,font=\vphantom{Äg}] (stundenplantitel)
    at ([xshift=\tikzmargin,yshift=-\tikzmargin]current page.north west)
    {Stundenplan für #1};
    \node[tag,text width=\timewidth] (zeitraum) at ([yshift=-\tikzmargin]stundenplantitel.south west) {\vphantom{Äg}Zeit};
    \draw let \p1=(zeitraum.south west) in node {\pgfmathparse{\y1-\tikzmargin}\global\let\remainingheight\pgfmathresult};

    \pgfmathsetmacro\lineheight{\remainingheight/\anzahlstunden}
    \pgfmathsetmacro\eintragypadding{.2*\lineheight}
    \pgfmathsetmacro\eintragheight{\lineheight-\eintragypadding}
    \pgfmathsetmacro\doppeleintragheight{2*\lineheight-\eintragypadding}
    \pgfmathsetmacro\ganztageintragheight{\anzahlstunden*\lineheight-\eintragypadding}
    \pgfmathsetmacro\eintragwidth{.825*\xcolwidth}
    \pgfmathsetmacro\halbeintragwidth{.367*\xcolwidth}

    \pgfmathsetmacro\yshiftend{-8*\lineheight+\pgflinewidth}
    \pgfmathsetmacro\coloffset{2pt}

    \fill[fill=cdfg!7!cdbg] ([yshift=-0*\lineheight+\pgflinewidth]zeitraum.south west) rectangle ([xshift=5*\xcolwidth-\pgflinewidth+\coloffset - 2pt, yshift=-2*\lineheight+\pgflinewidth]zeitraum.south east);
    \fill[fill=cdfg!7!cdbg] ([yshift=-4*\lineheight+\pgflinewidth]zeitraum.south west) rectangle ([xshift=5*\xcolwidth-\pgflinewidth+\coloffset - 2pt, yshift=-6*\lineheight+\pgflinewidth]zeitraum.south east);

    \foreach \k[count=\tikzi from 0] in {Montag,Dienstag,Mittwoch,Donnerstag,Freitag}{
      \pgfmathsetmacro\xshiftme{\tikzi*\xcolwidth-\pgflinewidth+\coloffset}
      \node[tag,text width=\xcolwidth-\coloffset] (tag-\tikzi) at ([xshift=\xshiftme]zeitraum.north east) {\vphantom{Äg}\k};
      \draw[cdfg, dashed] ([xshift=-\pgflinewidth+\coloffset+.5pt]tag-\tikzi.south west) -- ([xshift=-\pgflinewidth+\coloffset, yshift=\yshiftend]tag-\tikzi.south west);
    }

    \foreach \stundenanfang/\stundenende[count=\tikzj, count=\tikzz from 0] in \stundenzeiten {
      \pgfmathsetmacro\yshiftms{-\tikzz*\lineheight+\pgflinewidth - 2pt}
      \pgfmathsetmacro\yshiftme{-(\tikzz+1)*\lineheight+\pgflinewidth + 2pt}
      \node[inner xsep=0pt, align=center, anchor=north west, text width=\timewidth, text=cdfg] (uhr-\tikzj-s) at ([yshift=\yshiftms]zeitraum.south west) {\stundenanfang};
      \node[inner xsep=0pt, align=center, anchor=south west, text width=\timewidth, text=cdfg!50!cdbg] (uhr-\tikzj-e) at ([yshift=\yshiftme]zeitraum.south west) {\stundenende};
      \node[inner xsep=0pt, align=center, text width=\timewidth, font=\large, text=cdfg] (stunde-\tikzj) at ($(uhr-\tikzj-s.south)!.5!(uhr-\tikzj-e.north)$) {\tikzj};
    }
    \foreach \tikzy in {0, ..., 7} {
      \pgfmathsetmacro\yshiftm{-\tikzy*\lineheight+\pgflinewidth}
      \foreach \tikzi in {0,1,...,4}{
        \node[zeile, text width=\xcolwidth] (cell-\tikzi-\tikzy) at ([yshift=\yshiftm]tag-\tikzi.south west) {};
      }
    }

    \newcommand*{\stundeninternal}[6]{%
      \edef\tagindex{\stringcases
        {##2}%
        {%
          {Mo}{0}%
          {Di}{1}%
          {Mi}{2}%
          {Do}{3}%
          {Fr}{4}%
        }%
        {0}%
      }%
      \node[##1] at ($(cell-\tagindex-##3)!.5!(cell-\tagindex-##4)$) {##5\\[3pt]\emph{##6}};
    }
    \NewDocumentCommand{\stunde}{somm}{%
      \edef\tags{eintrag\IfBooleanTF{##1}{}{,punkt}\IfNoValueTF{##2}{}{,fill=##2}}%
      \pgfmathtruncatemacro\stundenindex{##4-1}%
      \expandafter\stundeninternal\expandafter{\tags}{##3}{\stundenindex}{\stundenindex}%
    }
    \NewDocumentCommand{\doppelstunde}{somm}{%
      \edef\tags{eintrag,doppelt\IfBooleanTF{##1}{}{,punkt}\IfNoValueTF{##2}{}{,fill=##2}}%
      \pgfmathtruncatemacro\stundenindex{##4-1}%
      \expandafter\stundeninternal\expandafter{\tags}{##3}{\stundenindex}{##4}%
    }
    \NewDocumentCommand{\ganztagstunde}{som}{%
      \edef\tags{eintrag,ganztag\IfBooleanTF{##1}{}{,punkt}\IfNoValueTF{##2}{}{,fill=##2}}%
      \pgfmathtruncatemacro\stundenindexende{\anzahlstunden-1}%
      \expandafter\stundeninternal\expandafter{\tags}{##3}{0}{\stundenindexende}%
    }
}{%
  \end{tikzpicture}
  \clearpage
}

\pagestyle{empty}

% ------------------------------------------------------------------------------

\begin{document}
\begin{stundenplan}{Lehrer A}
  \stunde[if,woche=A,halblinks]{Mo}{1}{If 10}{Abc 101}
  \stunde*[if,woche=B,halbrechts]{Mo}{1}{If 10}{Abc 101}
  \stunde[if]{Mo}{5}{If 10}{Abc 101}
  \stunde[if]{Mo}{6}{If 10}{Abc 101}
  \doppelstunde[ma]{Di}{2}{Ma 10-3}{Def 104}
  \doppelstunde[ma,halblinks]{Di}{4}{Ma 10-3}{Def 104}
  \doppelstunde*[ma,halbrechts]{Di}{4}{Ma 10-3}{Def 104}
  \stunde[red9]{Mi}{2}{Spezielles Event}{Aula}
  \stunde[ma]{Mi}{4}{Ma 5}{Abc 105}
  \doppelstunde[if,woche=A,halblinks]{Mi}{7}{If 12}{Abc 102}
  \stunde*[if,woche=B,halbrechts]{Mi}{8}{If 12}{Abc 102}
  \doppelstunde[if,halblinks]{Fr}{5}{If 11}{Abc 104}
  \doppelstunde*[if,halbrechts]{Fr}{6}{If 11}{Abc 104}
  \ganztagstunde*[azure9]{Do}{Ganztägiges Event}{Turnhalle}
\end{stundenplan}
\end{document}
